# Các chủ đề cơ bản về đồ thị

[[_TOC_]]

[[Sách thầy Lê Minh Hoàng|algo/basic/Tai-Lieu-Thuat-Toan]] đã trình bày rất chi tiết về phần lý thuyết đồ thị, do đó VNOI wiki sẽ không viết lại nữa.

Trong bài viết này mình chỉ liệt kê lại các thuật toán trong đồ thị và dẫn link đến các tài liệu bổ sung:

- Biểu diễn đồ thị:
  - [cowboycoder](http://cowboycoder.tech/article/ly-thuyet-do-thi-co-ban-phan-1-gioi-thieu)
  - Bài tập:
    - [VOJ - GRAPH](http://vnoi.info/problems/show/GRAPH/)

- BFS, DFS, Topo sort:
  - [cowboycoder - BFS](http://cowboycoder.tech/article/ly-thuyet-do-thi-co-ban-tim-kiem-theo-chieu-rong-tren-do-thi-breadth-first-search-bfs)
  - [cowboycoder - DFS](http://cowboycoder.tech/article/ly-thuyet-do-thi-co-ban-phan-3-tim-kiem-theo-chieu-sau-tren-do-thi-depth-first-search-dfs)
  - [cowboycoder - Topo sort](http://cowboycoder.tech/article/ly-thuyet-do-thi-co-ban-phan-5-dag-va-sap-xep-topo-tren-do-thi)
  - [vietcodes - Thành phần song liên thông](https://vietcodes.github.io/algo/biconnect)
  - [Code tìm khớp cầu C++ - RR](https://github.com/ngthanhtrung23/ACM_Notebook_new/blob/master/Graph/DfsTree/BridgeArticulation.h); [cách sử dụng](https://github.com/ngthanhtrung23/ACM_Notebook_new/blob/master/Graph/DfsTree/BridgeArticulation.cpp)
  - [Code tìm thành phần liên thông mạnh C++ - RR](https://github.com/ngthanhtrung23/ACM_Notebook_new/blob/master/Graph/DfsTree/StronglyConnected.h); [cách sử dụng](https://github.com/ngthanhtrung23/ACM_Notebook_new/blob/master/Graph/DfsTree/StronglyConnected.cpp)
  - [Code tìm thành phần song liên thông C++ - RR](https://github.com/ngthanhtrung23/ACM_Notebook_new/blob/master/Graph/DfsTree/BiconnectedComponent.h); [cách sử dụng](https://github.com/ngthanhtrung23/ACM_Notebook_new/blob/master/Graph/DfsTree/BiconnectedComponent.cpp);
  - [Bài tập trên VOJ](http://vnoi.info/problems/list/?tag=37&page=1)
  - [Bài H - ACM ICPC Vietnam Regional 2017](https://open.kattis.com/problems/heightpreservation)

- Tìm đường đi ngắn nhất: Dijkstra, Floyd, Ford-Bellman:
  - [cowboycoder - Dijkstra](http://cowboycoder.tech/article/ly-thuyet-do-thi-co-ban-phan-4-duong-di-ngan-nhat-tren-do-thi-va-thuat-toan-dijkstra)
  - [vietcodes - Dijkstra cải tiến](https://vietcodes.github.io/algo/improved-dijkstra)
  - [Bài tập](http://vnoi.info/problems/list/?tag=39&page=1)

- Cây khung nhỏ nhất:
  - [VNOI - Disjoint Set](http://vnoi.info/contributor/algo/data-structures/disjoint-set)
  - [Bài tập](http://vnoi.info/problems/list/?tag=40&page=1)

- Chu trình Euler:
  - [Code C++ - RR](https://github.com/ngthanhtrung23/ACM_Notebook_new/blob/master/Graph/Misc/EulerPath.h)
  - [Bài tập](http://vnoi.info/problems/list/?tag=38&page=1)

- Luồng cực đại:
  - [Code luồng Dinic C++ - RR](https://github.com/ngthanhtrung23/ACM_Notebook_new/blob/master/Graph/MaxFlow/MaxFlowDinic.h)
  - [Bài tập](http://vnoi.info/problems/list/?tag=41&page=1)

- Cặp ghép:
  - [Code cặp ghép không trọng số C++ - RR](https://github.com/ngthanhtrung23/ACM_Notebook_new/blob/master/Graph/Matching/Matching.h)
  - [Code Cặp ghép có trọng số C++ - RR](https://github.com/ngthanhtrung23/ACM_Notebook_new/blob/master/Graph/Matching/HungarianLMH.h)
  - [Bài tập](http://vnoi.info/problems/list/?tag=42&page=1)
  - [Bài E - ACM ICPC Vietnam Regional 2017](https://open.kattis.com/problems/engaging)

- 2-SAT:
  - [2-SAT - Phạm Lê Quang](https://drive.google.com/file/d/15UbO4GWo1G6cUBDnV6uWk0KxjuEdurCG/view?usp=sharing)
  - [Code C++ - RR](https://github.com/ngthanhtrung23/ACM_Notebook_new/blob/master/Graph/Misc/2sat.cpp)
  - [Bài tập](http://vnoi.info/problems/list/?tag=70&page=1)

- LCA:
  - [Code C++ - RR](https://github.com/ngthanhtrung23/ACM_Notebook_new/blob/master/DataStructure/LCA_RMQ.h)
  - [Bài tập](http://vnoi.info/problems/list/?tag=77&page=1)